Starlink 衛星寬頻需求超大 用戶終端增至500萬、年底開始商業服務

早前報道過 SpaceX 研發「星鏈計劃」 (Starlink)，希望把高速寬頻網絡服務覆蓋至偏遠地區等的用戶；近日 SpaceX 考慮到需求高於預期的問題，決定向官方提出更多申請。

在上月 31 日 SpaceX 向美國聯邦通信委員會（FCC）提出申請，要求把碟形衛星用戶終端（user terminal）的授權數量從原本 100 萬個增加至 500 萬個。SpaceX 對 FCC 表示，Starlink 今年底就會在美國北部及加拿大南部提供商業服務，2021 年衛星網路服務涵蓋範圍會迅速拓展至全球。

Elon Musk 日前也透過 Twitter 表示，Starlink 衛星地面站內建馬達，能自行轉到最適合的角度，不需要專家安裝。只要插上電、放在清楚看到天空之處即可；你可以放在花園、屋頂、桌子上，任何地方都可以，重點是須看到大片天空。

截至 6 月中，SpaceX 已發射 540 顆 Starlink 衛星，並從當時開始邀請支持者加入其他測試計劃，公眾測試隨後也會開始；相信 Starlink 將打造由 12000 顆近地軌道小型衛星組成的低成本互聯網。

資料來源：CNBC

壞咗點維修

你指地面定衛星？

佢啲可回收火箭技術成本低就係用嚟維修同埋上太空站做嘢用嘅

香港有冇得用

如果落雨多雲收唔收到

make us great again

你就想, 幫襯5G啦

即係制裁埋香港人

知唔知幾時有IPO?

香港係被制裁地區

all in

香港D村屋有救喇

支共牆玩撚完

呢啲公司佢應該唔會上市

點解咁諗？

壞咗由佢跌落太氣層燒燬
Starlink 衛星好似預5年壽命
所以會不停射新衛星
衛星最大成本係發射, 而SpaceX 正正係發射最平

上左火星先會上市

佢每樣想做嘅野都係顛覆人類想像
同唔到股東交代
但講左會搵人集資

講明國家比先會開放

由佢跌落大氣層，再補番新嘅上去

SpaceX Starlink speeds revealed as beta users get downloads of 11 to 60Mbps

星鏈應該仲賺錢過電動輪椅
佢真係好顛

Elon奶共

覺得中共同俄羅斯會陰d陰d射落黎